【十年最無懸念英超】是車路士太猛？

當球證莫斯指向12碼點的時候，般尼的球員紛紛抱頭不敢相信自己的眼睛，他們紛紛向當值球證抗議――哥斯尼當時處於越位的位置。然而莫斯無動於衷，給了阿仙奴絕殺的機會。雖然這是一個誤判，但是或許英超球迷都應該感謝莫斯，如果不是他的「眼殘」，那麼車路士現在就將以9分領跑――雖然和現在的8分領跑也沒什麼本質區別。

十年最沒有懸念的英超

英超22輪戰罷，憑藉著一場習慣性的零封+勝利，車路士在英超以8分領跑，和身後的第二集團已經有了兩場球以上的差距，英超的爭冠似乎已經失去了懸念。更讓人絕望的是，無論是阿仙奴、曼城、還是熱刺、利物浦、和車路士的穩定性都相去甚遠。

有心的球迷可能還記得去年的這時候，阿仙奴還在爭冠第一梯隊，和李斯特城爭得難解難分， 雙方同分領跑。短短一年時間過去，英超爭冠已經成為了車路士的獨角戲。實際上，不止是去年，據統計，自07-08賽季以來，從來沒有哪個賽季英超22輪結束後，能夠像今天的車路士那樣，擁有如此大的領先優勢。

後程追趕？分差可能還要更大

相對於指望其它幾家豪門後程發力，客觀條件似乎更加支持車路士在下半場繼續擴大自己的領先優勢。首先就是陣容穩定性問題。自從干地變陣3-4-3以後，這支陣容的核心一直保持著穩定運作，沒有經歷過嚴重的傷病，唯一一次比較大的動盪是哥斯達的訓練場風波，但很快也隨著DC和干地握手言和告終，正是因為陣容空前的穩定，車路士才能毫無顧慮的賣掉奧斯卡套現，而4000萬買來的巴舒亞伊也為找不到上場機會而苦惱。

相對之下，今季車路士的幾家爭冠對手，核心人員都遇到了問題：利物浦因為非洲盃失去了大腿文尼，古天奴腳踝遭暴擊休戰2月之久；曼城絕對主力甘賓尼和根度簡賽季報銷，而費南甸奴和阿古路合計在英超吃到了14場停賽；阿仙奴則是折了梅迪薩卡以及卡蘇拿兩員大將；熱刺是維頓漢和拉美拿踢不了，賽季開始哈利簡尼也是傷停了好一陣子；曼聯是相對好一點的，但非洲盃對拜利的抽調也有一點影響。

不僅如此，車路士是沒有歐戰一身輕，而他的對手除了利物浦以外，全部都有歐戰任務，歐戰中和強敵交手，勢必對球員的體能形成損耗。而在聯賽希望愈發渺茫的情況下，曼聯、曼城、阿仙奴、熱刺無疑都必須重新考慮歐冠盃乃至歐霸盃的戰略價值，所以說如今的車路士可以說是以逸待勞。

實際上，根據歷史數據可以看到，過去10年，在22輪後領先4分以上的隊伍最終都取得了冠軍，不僅如此，他們的領先優勢在38輪結束後都擴大而非縮小了，這意味著，今季的車路士，有希望以一個歷史性的分差最終奪冠。

車路士太猛？主要是其他豪門菜雞互啄

今季車路士一波狂飆突進的13連勝，在許多球迷心目中留下了深刻的印象，因此很多球迷認為，或許是干地的藍軍太猛，以至於其他球隊難以望其項背。但分析過往10年的積分情況可以得知，今年的車路士確實很強，22輪積55分為並列最高，但其他年的榜首也並不是吃素的，過去10年，有6支榜首在22輪的積分超過了50分。這其中包括11-12賽季文仙尼的曼城，12-13賽季費格遜的曼聯以及14-15賽季摩連奴二進宮的車路士。和這些球隊相比，干地的球隊並沒有什麼明顯的優勢。

實際上，上個賽季李斯特城的奪冠，已經給英超豪門敲響了警鍾。去年22輪榜首只有44分，為10年最低，可以說是阿仙奴、車路士、曼聯和曼城的積弱給了藍狐上演奇蹟的機會。而今季，除了車路士之外，似乎沒有一家英超球會醒來。曼聯和曼城還在艱難的重建陣痛期，攻強守弱的的利物浦總是改不了被弱旅偷雞的命，而阿仙奴呢？缺了點那種孤注一擲，豪氣干雲的血性……

可以說，這兩年英超在歐戰中的疲軟，和這種豪門自甘墮落分不開聯繫，如果英超豪門再不從陣痛中走出奮起直追的話，想必在接下來的幾年歐戰中，英超還將繼續遭受一年一度的「菜雞互啄」的嘲笑。

（梓泉）

lm睇輸番轉頭

屌你 燈我轟
認住樓主

競爭最激烈嘅聯賽牙